[新手故]都市異聞錄

小一移咗民,依家番咗黎香港兩年,重新學緊中文, 第一次作故仔,請多多包涵

開幕預言

“各位早晨，今日係1月1 號星期一時間9:00，歡迎收睇香港早晨，我係廖思，今日天氣大致天晴，日間天氣酷熱，最高氣溫約38度，吹和緩西南風，展望聽日依然酷熱，隨後一兩日大致和暖，跟住睇下今朝嘅新聞重點 ”
“踏入2050年，各地都有慶祝新一年嘅活動 ……香港國際機場琴日朝早發生嚴重槍擊案，為啟用至今第一宗 ……”
“新聞詳細內容，由香港長秋藤大學考古學首席教授龍力士所帶領嘅挖掘團隊經歷3年時間，搵出秦始皇遺體嘅確實位置，這一次嘅發現相信能夠找出秦始皇嘅死因，有助歷史學家更深入了解秦朝歷史……”
“今次嘅發現當然令人喜出望外，我相信更進一步嘅研究將會為我們解開更多歷史之謎。我地會將所得到嘅遺物盡快移送到香港長秋藤大學，皆因佢擁有全中國最頂尖嘅儀器，多謝各位。"
“嗖”電視屏幕轉黑。
“好嘈!” 少年嘟囔著。
跟他腦海內亂七八糟的思緒，這句話簡短的話反而最能表達他的心情。
這名少年名叫李偉德，一個相貌斯斯文文，帶點陰暗怕事的樣子，稱不上俊男，但絕對比不少人好。
“大獲 ”偉德立即從梳發站起來，衝進廁所，進行簡單梳洗便出門口了。

2050/01/01 12:00

“香港長秋藤大學在2020年 8 月 1號 建成，坐落於青州合拼人工島，總面積90公頃。學校秉成傳道授業解惑嘅精神，希望學生主動求知，明事理。雖然大學只成立了僅僅30年，但我地已經成為全球知名嘅學府，更加在國際舞台上屢創佳績。希望大家在接下來的四年多姿多彩，多謝各位。”
此起彼落的掌聲貫絕整個禮堂，新生們都急速地離開禮堂，彷佛一秒也不想浪費這短暫的大學生涯，當然亦有幾張疲倦的面孔，除除地走，沒精打采的樣子。

空穴来風

2049/12/31 7:00

從A9特別通道出來，龍教授一手拖著籃色的行李，一手拿著特制灰色保護盒，面露倦容。在這幾天接受了不同的訪問，令他疲憊萬分。作為一位學者，龍教授很討厭面對傳媒，他認為時間永遠不夠用，在這之上加一些無關研究的事情，令他非常急躁。
回想三十年前，他還是一名研究生，跟著當時的指導教授到日本東北陵視察，當初的機場已經很大，很漂亮，但比起現在卻是小巫見大巫。這個機場彷佛伴著他一起成長，每一次他到來，他的身分不同了。這個機場現在不會有人長時間逗留，所有東西都是智能化。除了負責保護他的機場特警外，所有保安都是由機械人代替。
“警報警報，A10區有5名男子持械“
身旁的機械保安就像看到獵物一樣飛快衝上a9區，而乘客就如海浪般往另一端跑。
“calling, calling,持械者似乎擁有對機械武器,請求支援”
四名特警兵分兩路，一方往a9跑，而一方繼續保護龍教授。
龍教授跟著人群跑，不知不覺間，兩名特警已跟他分開一段距離。一名途人把龍教授撞跌了，保護盒從他手上滑出去。龍教授慌忙四處張望，只見不遠處有一個灰色盒子，便指示特警幫他撿回，而自己便被人海推上前方。

自推先

幫推

覺得點？

得一集 未知講咩

未必無因

倫敦大宅門外 2049/12/28

廣闊如大草原的花園中央, 佇立一座四層的大屋。與周邊平靜的環境不同，大屋給人不寒而栗的威嚴。大屋的正門兩側各有兩名保鏢日夜看守，四周亦有不少人巡邏。此時，大門的打開打破了這片鴉雀無聲，兩旁的保鏢對從大門走出來的人鞠躬致意。從大門走出來的是一名老人，一位少年及一位少女。
“My young master, I hope to see you soon”
穿著整齊制服的老管家露出了一絲不捨。
“For sure, Butler lupin. Please take care and don’t be too worried. I have my Watson with me. “
少年笑著說。
這位少年名為Wesleyan Hekelingen，自稱神探福爾摩斯再世。如果真的要說，他無論是俊朗的外表，豐富的知識，甚至純熟的格鬥術等等都合乎作為福爾摩斯的任何條件，除了經驗稍微不足以及他的姓氏。
Hekelingen家族是世界知名的黑手黨。成立了超過150 年的Hekelingen影響力遍及全球，當然仇家亦是。亦因為這個原因，Wesleyan從來沒有離開位於倫敦郊野的大宅，無論是上學，玩耍，還是課外活動，都是由精心挑選的家庭教師負責，他唯一的朋友亦只有一直在他身邊的她- Olivia Lupin。

2049/12/31 6:45 由北京往香港的客機之上

“本班航機已到達香港國際機場，請檢查隨身物品……本航空公司感謝閣下乘搭，希望有機會再能為你服務“
“Olivia,你感受到嗎？“
Wesleyan俏俏地說。
“你指坐喺我們地後五行個男人？感覺不懷好意。”
Olivia掩著嘴巴，以只有他們聽到的聲音回答。
他們倆人站起來，裝著隨人龍離開客機，Wesleyan偷偷將一張1000蚊紙向後拋，引起一陣混亂。
‘邊個跌咗一張1000蚊紙？“
一位乘客揚聲問。
幾名在Wesleyan及Olivia前後的大媽聞言，馬上擠回後排，搶著認領。兩人趁機走上前方，進入洗手間並鎖好門，細心聆聽外面情況。
“Darn it. We lost them”
“Move your arse. They must have spotted us and left the plane already”
“Move!”
聞言，他們二人安下心來，從手提行李拿出僑裝的衣服更換，卻突然注意到雙方的存在，為現在尷尬的氣氛不知所措。
“點解你可以咁肥，我冇位企啦！“
Wesleyan試圖打破沉默。
“唔好亂講，這是身材好！”
Olivia反擊，並趁機抱住Wesleyan。
Wesleyan現在跟Olivia只有幾寸的距離,即使待在飛機超過10小時，Wesleyan然聞到Olivia身上的香氣，再加上Oliva心口的兩團龐然巨物，Wesleyan不禁咽口水，臉紅得像火燒一樣。
“好啦，唔玩你。 ”
Olivia鬆開手，把門悄悄打開，從空隙探望，確認出面沒有人便打開門，拉著Wesleyan的手，帶著行李離開。
他們的手提行李是一個灰銀色箱，除了剛才替換的衣服外，還有兩把手槍，少量現金。想當初他們想盡辦法想把手槍帶出境，最後卻接到大宅的電話，讓他們直接過關。對於Hekelingen家族在海關也有內應，他們再一次感受到其可怕之處。

環環相扣

香港國際機場 2049/12/31 7：00

位於A9 及A10中間的洗手間，站立著一名男子。男子年約40歲，穿著整齊西裝，看上去文質彬彬。男子自稱畢四，至少這是他證件裡的名稱。
畢四向四周掃看，看似尋找著甚麼。
離畢四不遠處的A10出口，有五名男子走出來，顯然不懷好意，畢四打量一番，便輕輕笑了。
在畢四的另外一邊，一名男子從特別通道走出來，機場特警紛紛對他致意。這時，畢四知道時機到了。
畢四往A10 方向走，把其中一人撞倒，一把麻醉槍從其大外衣跌出，附近一名老婦人嚇得尖叫，不停大喊：
“有恐怖分子呀！救命呀！”
五人心知不妙，立即從手提行李拿出槍械。與此同時，警報響起來，重複著“警報警報，A10區有5名男子持械！”

畀啲意見 ，有冇啲乜唔通順嘅地方

文筆其實還好 但係完得好突然 未知發生緊咩事咁

我個人好鐘意成田良悟嘅寫作風格，個故事一開頭會勁亂，多謝你嘅意見

因為你網絡連載其實好睇開頭吸唔吸引
開頭清晰會比較易吸引讀者

lm

作壁上觀

2049/12/31 10:00

【唔L 係講笑， 今朝差啲死】
#1 XXXXXXX（1） 1小時前
屌，啱啱同老婆去完西安，今朝番到香港，行緊去入境嘅時候，個警報係咁響，話乜有班人持械。我驚到立即同老婆掉低啲行李逃走。
—————————————————————————————
#2 XXXXXX（2） 25 分鐘前
屌，又開膠post
—————————————————————————————
#3 XXXXXX（3） 25 分鐘前
| 屌，又開膠post
你就膠post , 今朝我喺A10區，我親眼見到班人攞把槍出黎，睇下即時新聞啦
—————————————————————————————
#4 XXXXXXX（4） 20分鐘前
聽聞今朝係班西安考古團番歸嘅大日子，會唔會係想偷野？
—————————————————————————————
#5 XXXXXXX（3） 19分鐘前
| 聽聞今朝係個班西安考察團番歸嘅大日子，會唔會係想偷野？
攞槍班人鬼佬黎咖，唔通鬼佬都對中國文物有興趣？講開講埋，今朝跌槍嗰個人好奇怪，行行下路，都可以自己跌親，仲要跌得幾跨張。如果唔係條友無端端跌親，根本無人知。
—————————————————————————————
#6 XXXXXXX（4） 18分鐘前
|| 聽聞今朝係個班西安考察團番歸嘅大日子，會唔會係想偷野？
| 攞槍班人鬼佬黎咖，唔通鬼佬都對中國文物有興趣？講開講埋，今朝跌槍嗰個人好奇怪，行行下路，都可以自己跌親，仲要跌得幾跨張。如果唔係條友無端端跌親，根本無人知。
不怕強敵，只怕豬隊友。
==================================================
所謂的事實，在每一個人的眼中有不同的意義。曾經有人講過，所謂的客觀，只是多數人的主觀，當有一定人數認同，那主觀就會變成客觀。套用同樣的想法，那事實會不會是將不同人所見到的“事實” 合併呢？

偉德每天起床第一件事就是瀏覽討論區，偉德認為討論區的資訊比所謂的新聞更加貼近事實。先不論傳媒本身的政治立場，作為傳媒本身已有很多的限制，比如從政府頒布的禁令等等；相反，在討論區上，有各色各樣的人，大家的身分各異，留言基本上是自由，更重要的是留言的人數絕對比傳媒能採訪的人數多，只要加以分析，絕對比所謂傳媒所發布的“事實”，更貼近事實。

偉德按入寫著【唔L 係講笑， 今朝差啲死】的貼文，並打開電視。

“突發新聞報道，今朝大約7:00，機場近A9 及A10 落機區，發生槍擊案，據報疑犯一共五名，警方指現在沒有任何進一步消息可以提供。轉睇下另一則新聞…”

在該貼文留下言後，便繼續查看其他貼文。

多謝支持，覺得點，有冇乜野意見

留名先

多謝，睇完講下覺得點，話時話，今日你仲出唔出？

好好奇幾個角色會點係個故入面相遇
因為就咁睇好似未講到角色之間嘅關係
可能係我太無耐性

哩個係重點，會遲啲講如果有睇過成田悟良嘅作品，例如永生之酒，或者durara，個故就係嗰種風格，每個角色，都有個特別的身份，因為某件事認識

今日應該唔出啦
我覺得你開頭好亂 仲未知講乜 但係呢個係你style，文筆好我好多 而且好詳細

幾有趣

我仲等緊你添

多謝，有啲乜野意見，不彷提出。

妨*

事必有因

對立存在於任何事中，只要事物間存在不同，對立便存在，那怕只是一些微不足道的分別。比如說男跟女的差別，人跟大自然的對立，甚至陰陽的互抗。對立是維持平衡的必要條，但對立並不等如平衡。Hekelingen家族作為世界最龐大的黑手黨，它的對立亦理所當然存在。

巴黎大宅書房內2049/12/24 13:00
在一所莊嚴優雅的大宅中，傳出與其格格不入的嘻哈音樂，播放著音樂的是一部中古時期的留聲機，令人有一種時空錯亂的感覺。留聲機擺放在大宅的正書房，裡面的傢具全都給人一種懷舊的氣氛。在留聲機的旁邊設了一張中古木造座椅，一名看上去不到四十歲，穿著隨意的大叔正坐著，閉目養神。房間門外傳出一陣急速的步伐，大叔眉頭一皺，未待門被敲，便揚聲說“Come in”，彷佛知道對方的來意。
進來的是一位身穿整齊西裝，霸氣十足的老年人，雖然維持著撲克面，但顯然心情不錯。
“Mr. Worth. Our undercover in Hekelingen has sent us a message. Their young master is leaving home soon.”
老年人開口說。
“Then what do you think we should do?”
大叔以懶洋洋的態度提問,看似漠不關心。
對於其態度，老年人沒有一絲不滿，並誠懇回答
“This is a great opportunity to flip the situation over. Of course, provided we can successfully abduct him. ”
大叔站起來並走向書檯，拿起檯上的遊戲機，反問
“See! You know what to do, then just act. You shouldn’t have come, should you?”
並示意老人離開。
老人關上門，打了一通電話，吩咐對方派出5人，便緩緩離開大宅。

不知就裡
2049/12/31 10:00 跑馬地家中
畢四回到家，期待地打開灰色保護盒，裡頭的東西卻令他大失所望。畢四滿面疑惑，保護盒裡只有兩把手槍跟衣服，低層的暗格亦只有少量金錢，跟他所預料的大相徑庭。畢四攤在床上，回憶起幾小時前發生的事。畢四覺得事有蹺蹊，直覺告訴他今天那5名男子的出現並不是偶然，難道他們跟我有同樣的目標？畢四百思不得其解。畢四望向床頭對面覆蓋著整幅牆，給寫滿的玻璃板，得出了兩個結論：
1） 灰色保護盒由一開始就不是裝有他要的東西
2） 中途給掉包了
畢四認為2）的機會較大，因為一名教授不可能有手槍，但他不敢斷言。那是在甚麼時候呢？畢四想起主動向他說話的情侶。

錯有錯着

2049/12/31 7:00 由北京往香港的客機之上

當Olivia 及Wesleyan 離開飛機洗手間時，客機上除了工作人員便沒有其他人，他們二人急速走向出口，撞見一名空姐正在進行例行檢查。空姐望向二人，尷尬地微笑，然後便繼續她的工作。正當二人繼續走向出口時，警報卻突然響起。
“警報警報，A10區有5名男子持械“
空姐聞言，專業的請兩位坐下，然後便跑去控制室請示機長。
一陣子後，飛機的出口被關上，緩慢的行駛，與此同時，空姐走回來，告訴他們待安全時就會讓他們從另一個落機區離開。
“班人唔會咁蠢，因為搵唔到我地而發癲掛？”
Olivia 開口說。
“你估佢地係你？我仲記得細個玩捉迷藏，你搵唔到我發癲。”
Wesleyan 諷刺的說。
“咁記仇嘅男人會冇女人鐘意，唔怪得你仲係處男，睇黎家族要喺你哩代滅亡。”
Olivia反擊。
“無論有甚麼女人黎搵我，你都應該知道我嘅心喺邊個度”
Wesleyan 裝著認真，抓著Olivia 的手，直視她的雙眼說。
Olivia 的臉紅得像蘋果一樣，拋下一句“我唔睬你”，就不發一言。

你講得好啱,依家都係好少人